- Thuật toán Dijkstra: Tìm đường đi ngắn nhất từ một đỉnh đến tất cả các đỉnh khác trong đồ thị có trọng số không âm.
- Thuật toán Bellman-Ford: Tìm đường đi ngắn nhất trong đồ thị có trọng số có thể âm, phát hiện chu trình trọng số âm.
- Thuật toán Floyd-Warshall: Tìm đường đi ngắn nhất giữa mọi cặp đỉnh trong đồ thị.
- Thuật toán Kruskal: Tìm cây khung nhỏ nhất của đồ thị có trọng số.
- Thuật toán Prim: Tìm cây khung nhỏ nhất của đồ thị có trọng số, bắt đầu từ một đỉnh cho trước.
- Thuật toán Ford-Fulkerson: Tìm lưu lượng cực đại của mạng cung cấp.
- Thuật toán Edmonds-Karp: Cải tiến Ford-Fulkerson, tìm lưu lượng cực đại nhanh hơn.
- Thuật toán Hopcroft-Karp: Tìm phân chia cặp đỉnh cực đại của đồ thị hai phía.
- Thuật toán PageRank: Xác định mức độ quan trọng của các trang web trong mạng lưới liên kết.
- Khám phá cộng đồng trong mạng xã hội: Sử dụng lý thuyết đồ thị để phát hiện các nhóm người dùng có mối quan hệ mạnh mẽ.
- Phân tích đường đi trong mạng giao thông: Tối ưu hóa đường đi và giảm thiểu tắc nghẽn giao thông.
- Phân tích mối quan hệ trong chuỗi cung ứng: Tìm hiểu các mối quan hệ giữa các công ty và nhà cung cấp.
- Dò tìm đường dây lừa đảo trong ngân hàng: Phát hiện các mạng lưới giao dịch đáng ngờ trong hệ thống tài chính.
- Phân tích mạng blockchain: Nghiên cứu cấu trúc mạng giao dịch và các đỉnh nổi bật trong blockchain.
- Thuật toán Travelling Salesman Problem (TSP): Tìm đường đi ngắn nhất qua tất cả các đỉnh một lần và trở lại điểm xuất phát.
- Phân tích liên kết trong mạng lưới IoT: Nghiên cứu mối quan hệ giữa các thiết bị IoT để tối ưu hóa hiệu năng và bảo mật.
- Tối ưu hóa lịch trình công việc trong trung tâm dữ liệu: Sắp xếp các tác vụ trong trung tâm dữ liệu để giảm thiểu thời gian chờ và tối đa hóa hiệu suất.
- Xác định các mối đe dọa trong mạng lưới an ninh mạng: Phát hiện các mối quan hệ và kết nối đáng ngờ giữa các đối tượng trong mạng để ngăn chặn các cuộc tấn công mạng.
- Tối ưu hóa định tuyến trong mạng vận tải: Xác định các tuyến vận tải hàng hóa tối ưu để giảm chi phí và thời gian vận chuyển.
- Tối ưu hóa mạng lưới phân phối năng lượng: Điều phối việc phân phối năng lượng trong mạng điện để đảm bảo ổn định và hiệu quả.
- Tối ưu hóa lịch trình sản xuất: Lên kế hoạch sản xuất tối ưu dựa trên lý thuyết đồ thị để tối đa hóa hiệu suất và giảm thiểu chi phí.
- Hỗ trợ quyết định trong quản lý rủi ro tài chính: Sử dụng lý thuyết đồ thị để phân tích mối quan hệ giữa các công cụ tài chính và xác định những rủi ro tiềm ẩn.
- Tối ưu hóa mạng liên kết trong hệ thống lưu trữ phân tán: Cải thiện hiệu suất và độ tin cậy của hệ thống lưu trữ phân tán thông qua việc phân tích mạng liên kết.
- Phân tích mối quan hệ giữa các ngành công nghiệp: Sử dụng lý thuyết đồ thị để đánh giá mối quan hệ giữa các ngành công nghiệp và xác định cơ hội đầu tư.
- Đánh giá sức ảnh hưởng của các chính sách kinh tế: Phân tích mạng lưới kinh tế dựa trên lý thuyết đồ thị để đánh giá tác động của các chính sách kinh tế lên kết nối và hoạt động kinh doanh.
- Phân tích hành vi người dùng trong mạng xã hội: Sử dụng lý thuyết đồ thị để nghiên cứu mối quan hệ giữa người dùng, nhóm người dùng và hành vi của họ trong mạng xã hội.
- Tối ưu hóa mạng lưới truyền thông không dây: Điều chỉnh và cân bằng tải trong các mạng không dây như Wi-Fi, 4G, 5G bằng cách áp dụng lý thuyết đồ thị.
- Tối ưu hóa quy trình phân phối và vận chuyển hàng hóa: Sử dụng lý thuyết đồ thị để lập kế hoạch vận chuyển hàng hóa sao cho hiệu quả nhất, từ điểm xuất phát đến điểm đến cuối cùng.
- Dự báo và kiểm soát rủi ro trong hệ thống tài chính: Áp dụng lý thuyết đồ thị để phân tích mạng lưới giao dịch và các mối quan hệ giữa các công cụ tài chính, giúp dự báo và kiểm soát rủi ro trong hệ thống tài chính.